Matthew etkisi
Birikmiş avantajın Matthew etkisi, Matthew ilkesi veya Matthew etkisi, bireylerin başlangıçtaki popülerlik, arkadaşlar, servet vb. İle orantılı olarak sosyal veya ekonomik başarı elde etme eğilimidir. Bazen "zenginler zenginleşir ve yoksullar fakirleşir" atasözü ile özetlenir.Terim, sosyologlar Robert K. Merton ve Harriet Zuckerman tarafından 1968'de icat edildi ve adını Matta İncil'indeki Yetenekler Parable'ından aldı.
Sun Dec 18 2022 11:29:54 GMT+0300 (GMT+03:00)
